Apple承認N種情況下 iPhone X人臉識別無法使用 (22:31)

iPhone X電量低於10%時，Face ID就會失效。

【東網專訊】外媒報道，iPhone X是蘋果公司(Apple Inc.)為iPhone誕生十周年而特別準備，人臉識別(Face ID)是其一大賣點。蘋果此前曾發文公布對支持iPhone X的Face ID進行過詳細的介紹，但蘋果近日又通過文件，介紹使用Face ID時應該注意的地方，其中引人關注的，莫過於當iPhone X電量低於10%時，支持面部識別的Face ID將不能正常使用。

蘋果公司此次公布的文件中，主要包括個方面的內容，其一是Face ID不能正常使用的情況，其二影響Face ID使用的情況。

文件中提到，當iPhone X的電量低於10%，Face ID將不能正常使用，此時無法通過面部識別解鎖iPhone X。在iPhone X電量低於10%時要想順利解鎖，唯一的解鎖方式是手動輸入密碼。

iPhone X重啟或者其他情況導致關機之後重啟時，Face ID也不能使用，這兩種情況下解鎖iPhone X必須是密碼。

蘋果在文件中還提到兩種Face ID不能正常使用，需要通過密碼解鎖的情況。其一是iPhone X若在48小時內沒有解鎖，在48小時後再次使用時，不能使用Face ID通過面部識別來解鎖，只能是密碼；另一種是在使用iPhone X時，每六天半的時間內必須輸入密碼解鎖一次，蘋果在文件中表示，六天半內必須有一次通過密碼解鎖，在指紋識別中也存在。

當然，出於安全方面的考慮，Face ID如果連續失敗五次，其也就將被鎖定而無法使用。

另外，蘋果承認，陽光和太陽鏡確實會對Face ID的正常使用造成影響，但並不會導致iPhone X的面部識別功能徹底失效。

//@老貓再世_ 點睇?

有無人好似我咁，唔用lock screen?